<!-- TOC -->

- [抓包的用处](#抓包的用处)
  - [Fiddler抓包的应用](#fiddler抓包的应用)
  - [学习HTTP](#学习http)
    - [HTTP请求的结构](#http请求的结构)
    - [HTTP响应的结构](#http响应的结构)
  - [爬虫](#爬虫)
  - [Fiddler在测试中的作用](#fiddler在测试中的作用)
    - [抓包用于性能测试](#抓包用于性能测试)
    - [抓包用于安全测试](#抓包用于安全测试)
    - [抓包用于接口测试](#抓包用于接口测试)
    - [大量制造测试数据](#大量制造测试数据)
    - [异常测试](#异常测试)
    - [排除故障和定位Bug](#排除故障和定位bug)
  - [前端开发人员使用Fiddler调试Web](#前端开发人员使用fiddler调试web)
    - [后端接口Mock](#后端接口mock)
    - [AJAX调试](#ajax调试)
    - [线上调试](#线上调试)
  - [后端开发人员使用Fiddler抓包](#后端开发人员使用fiddler抓包)
  - [安全测试](#安全测试)
  - [检查网站的简单问题](#检查网站的简单问题)
    - [Fiddler检查404错误](#fiddler检查404错误)
    - [Fiddler检查大响应](#fiddler检查大响应)
  - [自动化小工具的开发](#自动化小工具的开发)
    - [购票助手](#购票助手)
    - [自动申请账号工具](#自动申请账号工具)
    - [Fiddler找回密码](#fiddler找回密码)
    - [网络游戏助手](#网络游戏助手)
  - [概念的区别](#概念的区别)
    - [抓包和录制的区别](#抓包和录制的区别)
    - [自动化测试和爬虫的区别](#自动化测试和爬虫的区别)
    - [自动化测试和外挂的区别](#自动化测试和外挂的区别)
  - [本章小结](#本章小结)
- [Fiddler如何抓包](#fiddler如何抓包)
  - [Fiddler必须要做的3个设置](#fiddler必须要做的3个设置)
    - [第 1个设置：在Fiddler中安装证书](#第-1个设置在fiddler中安装证书)
    - [第 2个设置：自动解压HTTP响应](#第-2个设置自动解压http响应)
    - [第3个设置：隐藏“Tunnel to”请求](#第3个设置隐藏tunnel-to请求)
  - [不允许抓包](#不允许抓包)
    - [某些App抓不到包](#某些app抓不到包)
    - [HTTP请求和响应全部加密](#http请求和响应全部加密)
    - [不让抓包](#不让抓包)
  - [Fiddler抓不到包](#fiddler抓不到包)
    - [Fiddler的抓包开关](#fiddler的抓包开关)
    - [浏览器抓不到包](#浏览器抓不到包)
    - [能抓HTTP不能抓HTTPS的请求](#能抓http不能抓https的请求)
    - [抓不到手机中的包](#抓不到手机中的包)
    - [经过上面的设置，还是抓不到包](#经过上面的设置还是抓不到包)
    - [在macOS中抓包](#在macos中抓包)
    - [Fiddler证书安装不成功](#fiddler证书安装不成功)
    - [iOS ##以上，手动信任证书](#ios-以上手动信任证书)
  - [Fiddler包太多找不到自己想要的](#fiddler包太多找不到自己想要的)
    - [停止抓包](#停止抓包)
    - [只抓手机，不抓本地的包](#只抓手机不抓本地的包)
    - [过滤会话](#过滤会话)
    - [只抓特定的进程](#只抓特定的进程)
    - [观察URL和HOST](#观察url和host)
    - [查看进程发包](#查看进程发包)
  - [HTTPS是否安全](#https是否安全)
  - [计算机连接手机热点抓包](#计算机连接手机热点抓包)
  - [用Fiddler测试App升级](#用fiddler测试app升级)
    - [App升级原理](#app升级原理)
    - [App升级的测试](#app升级的测试)
    - [坚果云的升级](#坚果云的升级)
  - [短链接](#短链接)
    - [短链接原理解析](#短链接原理解析)
    - [使用短链接](#使用短链接)
    - [用Fiddler抓包短链接](#用fiddler抓包短链接)
  - [本章小结](#本章小结-1)
- [Session分类和查询](#session分类和查询)
  - [Session的概念](#session的概念)
  - [为什么Fiddler中有这么多Session](#为什么fiddler中有这么多session)
  - [Session的类型](#session的类型)
  - [搜索Session](#搜索session)
    - [搜索登录的会话](#搜索登录的会话)
    - [在请求搜索框中搜索](#在请求搜索框中搜索)
  - [用命令行工具查询Session](#用命令行工具查询session)
    - [通过select命令过滤](#通过select命令过滤)
    - [通过allbut过滤](#通过allbut过滤)
    - [通过“ ”过滤](#通过-过滤)
    - [通过Session类型的大小来过滤](#通过session类型的大小来过滤)
    - [通过“=HTTP方法”过滤](#通过http方法过滤)
    - [通过@Host过滤](#通过host过滤)
    - [通过“=状态码”过滤](#通过状态码过滤)
  - [给Session下断点](#给session下断点)
    - [下断点拦截HTTP请求](#下断点拦截http请求)
    - [下断点拦截HTTP响应](#下断点拦截http响应)
    - [及时取消断点](#及时取消断点)
  - [本章小结](#本章小结-2)
- [FiddlerScript的高级用法](#fiddlerscript的高级用法)
  - [FiddlerScript的界面](#fiddlerscript的界面)
  - [Fiddler的事件函数](#fiddler的事件函数)
  - [在FiddlerScript中使用正则表达式](#在fiddlerscript中使用正则表达式)
  - [忽略抓包](#忽略抓包)
  - [显示客户端和服务器的IP](#显示客户端和服务器的ip)
  - [显示响应时间](#显示响应时间)
  - [读写本地txt文件](#读写本地txt文件)
  - [保存请求](#保存请求)
  - [重新发送请求](#重新发送请求)
  - [本章小结](#本章小结-3)
- [常见的抓包工具](#常见的抓包工具)
  - [常见的抓包工具](#常见的抓包工具-1)
  - [浏览器开发者工具](#浏览器开发者工具)
    - [调出开发者工具](#调出开发者工具)
    - [用Chrome测试网页加载时间](#用chrome测试网页加载时间)
    - [用Chrome捕获网站登录的POST请求](#用chrome捕获网站登录的post请求)
    - [用Chrome测试接口的响应时间](#用chrome测试接口的响应时间)
    - [过滤请求](#过滤请求)
  - [vConsole](#vconsole)
  - [Charles抓包工具](#charles抓包工具)
    - [Charles工具的安装与使用方法](#charles工具的安装与使用方法)
    - [在Charles中安装根证书](#在charles中安装根证书)
    - [Charles配置规则](#charles配置规则)
    - [用Charles捕捉网站登录的请求](#用charles捕捉网站登录的请求)
  - [Wireshark抓包工具](#wireshark抓包工具)
    - [用Wireshark捕捉HTTP](#用wireshark捕捉http)
    - [用Wireshark捕捉HTTPS](#用wireshark捕捉https)
  - [本章小结](#本章小结-4)
- [用Python发送HTTP请求](#用python发送http请求)
  - [requests框架介绍](#requests框架介绍)
    - [在pip中安装requests框架](#在pip中安装requests框架)
    - [在PyCharm中安装requests框架](#在pycharm中安装requests框架)
  - [发送GET请求](#发送get请求)
    - [用Fiddler捕获Python发出的HTTP请求](#用fiddler捕获python发出的http请求)
    - [发送HTTPS请求](#发送https请求)
    - [发送带参数的GET请求](#发送带参数的get请求)
    - [发送带信息头的请求](#发送带信息头的请求)
  - [发送POST请求](#发送post请求)
    - [发送普通POST请求](#发送普通post请求)
    - [发送JSON的POST请求](#发送json的post请求)
  - [会话维持](#会话维持)
  - [用Python发送各种请求](#用python发送各种请求)
  - [用Python下载文件](#用python下载文件)
    - [用Python下载图片](#用python下载图片)
    - [用Python下载视频](#用python下载视频)
  - [本章小结](#本章小结-5)
- [用正则表达式提取数据](#用正则表达式提取数据)
  - [正则表达式测试工具](#正则表达式测试工具)
  - [利用正则表达式提取数据](#利用正则表达式提取数据)
  - [提取订单号](#提取订单号)
  - [提取token字符串](#提取token字符串)
  - [从JSON字符串中提取](#从json字符串中提取)
  - [提取Cookie字符串](#提取cookie字符串)
  - [爬虫提取数据](#爬虫提取数据)
  - [本章小结](#本章小结-6)
- [HTTP的9种请求方法](#http的9种请求方法)
  - [HTTP常见的9种请求方法](#http常见的9种请求方法)
  - [HTTP幂等性](#http幂等性)
  - [9种请求方法的特性](#9种请求方法的特性)
  - [HTTP和数据的增删改查操作的对应关系](#http和数据的增删改查操作的对应关系)
  - [PUT方法](#put方法)
    - [POST方法和PUT方法的区别](#post方法和put方法的区别)
    - [PUT方法和POST方法的选择](#put方法和post方法的选择)
  - [DELETE方法](#delete方法)
  - [HEAD方法](#head方法)
  - [OPTIONS方法](#options方法)
  - [CONNECT方法](#connect方法)
  - [PATCH方法](#patch方法)
  - [TRACE方法](#trace方法)
  - [本章小结](#本章小结-7)
- [内容类型](#内容类型)
  - [Content-Type介绍](#content-type介绍)
    - [Content-Type的格式](#content-type的格式)
    - [常见的Content-Type](#常见的content-type)
  - [POST提交数据的方式](#post提交数据的方式)
  - [3种常见的POST提交数据的方式](#3种常见的post提交数据的方式)
    - [application/x-www-form-](#applicationx-www-form-)
    - [application/json](#applicationjson)
    - [text/xml](#textxml)
  - [HTTP中的负荷](#http中的负荷)
    - [请求负荷](#请求负荷)
    - [响应负荷](#响应负荷)
  - [错误的POST提交方法](#错误的post提交方法)
  - [根据接口文档调用接口实例](#根据接口文档调用接口实例)
  - [键值对和JSON的混合](#键值对和json的混合)
  - [本章小结](#本章小结-8)
- [HTTP上传和下载](#http上传和下载)
  - [HTTP上传文件的两种方式](#http上传文件的两种方式)
  - [multipart/form-data](#multipartform-data)
    - [对禅道上传图片的操作进行抓包](#对禅道上传图片的操作进行抓包)
    - [使用JMeter模拟上传图片](#使用jmeter模拟上传图片)
    - [使用Python上传图片](#使用python上传图片)
  - [application/octet-stream](#applicationoctet-stream)
    - [在博客园的文章中上传图片](#在博客园的文章中上传图片)
    - [用JMeter模拟博客园上传图片](#用jmeter模拟博客园上传图片)
    - [用Python模拟博客园上传图片](#用python模拟博客园上传图片)
  - [用HTTP下载文件](#用http下载文件)
    - [用JMeter下载文件](#用jmeter下载文件)
    - [用Python实现下载文件](#用python实现下载文件)
  - [HTTP断点续传](#http断点续传)
    - [HTTP请求信息头](#http请求信息头)
    - [HTTP分段实例](#http分段实例)
  - [本章小结](#本章小结-9)
- [HTTP对各种类型程序的抓包](#http对各种类型程序的抓包)
  - [用Fiddler抓取视频](#用fiddler抓取视频)
  - [用Fiddler抓音频文件](#用fiddler抓音频文件)
  - [用Fiddler抓Flash](#用fiddler抓flash)
  - [用Fiddler抓公众号](#用fiddler抓公众号)
  - [用Fiddler抓包小程序](#用fiddler抓包小程序)
  - [用AJAX抓包](#用ajax抓包)
  - [用Fiddler抓包C](#用fiddler抓包c)
  - [用Fiddler抓包Java](#用fiddler抓包java)
  - [用Fiddler抓包Postman](#用fiddler抓包postman)
  - [用Fiddler捕获macOS](#用fiddler捕获macos)
  - [用Fiddler捕获Linux系统](#用fiddler捕获linux系统)
  - [用Fiddler抓包坚果云](#用fiddler抓包坚果云)
  - [本章小结](#本章小结-10)
- [自动登录和登录安全](#自动登录和登录安全)
  - [登录的较量](#登录的较量)
  - [登录的风险](#登录的风险)
    - [冒用他人账户登录](#冒用他人账户登录)
    - [账户和密码在传输过程中被截获](#账户和密码在传输过程中被截获)
    - [密码被破解](#密码被破解)
    - [系统被爬虫软件或者脚本自动登录](#系统被爬虫软件或者脚本自动登录)
  - [登录的风控](#登录的风控)
  - [登录用GET还是POST](#登录用get还是post)
    - [GET方法的缺点](#get方法的缺点)
    - [POST比GET安全](#post比get安全)
    - [使用GET方法登录的网站](#使用get方法登录的网站)
  - [安全的原则](#安全的原则)
  - [使用POST方法登录的网站](#使用post方法登录的网站)
  - [登录响应携带隐藏的token字符串](#登录响应携带隐藏的token字符串)
  - [用JavaScript中的MD5给密码加密](#用javascript中的md5给密码加密)
  - [用JavaScript动态加密密码](#用javascript动态加密密码)
    - [绕开JS混淆密码](#绕开js混淆密码)
    - [JS混淆密码总结](#js混淆密码总结)
  - [短信验证码登录](#短信验证码登录)
  - [二维码扫码登录](#二维码扫码登录)
  - [拼图登录](#拼图登录)
  - [普通图片验证登录](#普通图片验证登录)
  - [独特的验证方式](#独特的验证方式)
  - [本章小结](#本章小结-11)
- [图片验证码识别](#图片验证码识别)
  - [图片验证码](#图片验证码)
    - [图片验证码原理](#图片验证码原理)
    - [图片识别介绍](#图片识别介绍)
    - [Tesseract的安装与使用](#tesseract的安装与使用)
    - [Tesseract的使用](#tesseract的使用)
    - [pytesseract的使用](#pytesseract的使用)
  - [用Python实现图片验证码登录](#用python实现图片验证码登录)
  - [本章小结](#本章小结-12)
- [综合实例——自动点赞](#综合实例自动点赞)
  - [给文章自动点赞](#给文章自动点赞)
    - [拼图验证方式](#拼图验证方式)
    - [直接使用Cookie绕过登录](#直接使用cookie绕过登录)
    - [分析点赞的HTTP请求](#分析点赞的http请求)
  - [用JMeter实现博客园文章自动点赞](#用jmeter实现博客园文章自动点赞)
  - [使用Python实现博客园文章自动点赞](#使用python实现博客园文章自动点赞)
  - [本章小结](#本章小结-13)
- [前端和后端](#前端和后端)
  - [Web架构图](#web架构图)
  - [前端开发和后端开发的区别](#前端开发和后端开发的区别)
    - [展示方式不同](#展示方式不同)
    - [运行不同](#运行不同)
    - [全栈工程师](#全栈工程师)
    - [前端和后端分离](#前端和后端分离)
  - [前端验证和后端验证](#前端验证和后端验证)
    - [前端验证](#前端验证)
    - [后端验证](#后端验证)
    - [前端验证和后端验证都需要](#前端验证和后端验证都需要)
  - [后端验证的Bug](#后端验证的bug)
  - [Fiddler绕过前端实现投票](#fiddler绕过前端实现投票)
  - [后台和后台管理的区别](#后台和后台管理的区别)
  - [本章小结](#本章小结-14)
- [接口和接口测试](#接口和接口测试)
  - [接口的概念](#接口的概念)
    - [后端接口](#后端接口)
    - [在线英语App示例](#在线英语app示例)
    - [“我的订单”的前端和接口](#我的订单的前端和接口)
  - [登录接口示例](#登录接口示例)
  - [接口文档的维护](#接口文档的维护)
    - [用Word文档维护](#用word文档维护)
    - [用Wiki页面维护](#用wiki页面维护)
    - [Swagger](#swagger)
    - [调用接口的方式](#调用接口的方式)
  - [接口测试的工具](#接口测试的工具)
  - [接口测试的本质](#接口测试的本质)
  - [接口测试的目的](#接口测试的目的)
    - [接口测试的优势](#接口测试的优势)
    - [接口测试是必需的吗](#接口测试是必需的吗)
    - [接口测试需要的知识](#接口测试需要的知识)
    - [接口测试的流程](#接口测试的流程)
    - [接口测试的测试内容](#接口测试的测试内容)
    - [后端接口和前端测试是否重复](#后端接口和前端测试是否重复)
  - [登录接口的测试用例](#登录接口的测试用例)
  - [接口测试是自动化测试吗](#接口测试是自动化测试吗)
  - [如何设计接口测试用例](#如何设计接口测试用例)
  - [接口内部状态码](#接口内部状态码)
  - [本章小结](#本章小结-15)
- [JSON数据格式](#json数据格式)
  - [JSON格式在接口中的应用](#json格式在接口中的应用)
  - [JSON的概念](#json的概念)
  - [JSON的应用场合](#json的应用场合)
  - [JSON的语法](#json的语法)
  - [JSON值的类型](#json值的类型)
  - [JSON应该使用双引号](#json应该使用双引号)
  - [JSON数组](#json数组)
  - [JSON的嵌套](#json的嵌套)
  - [JSON格式错误](#json格式错误)
  - [JSON解析工具](#json解析工具)
    - [在线的解析工具](#在线的解析工具)
    - [Notepad++格式化JSON](#notepad格式化json)
    - [在JMeter中格式化JSON](#在jmeter中格式化json)
    - [在Fiddler中格式化JSON](#在fiddler中格式化json)
  - [拼接JSON字符串](#拼接json字符串)
  - [JMeter中的JSON提取器](#jmeter中的json提取器)
  - [本章小结](#本章小结-16)
- [HTTP和RESTful服务](#http和restful服务)
  - [什么是RESTful](#什么是restful)
  - [RESTful的优点](#restful的优点)
  - [RESTful的主要原则](#restful的主要原则)
    - [以资源为核心](#以资源为核心)
    - [每个资源分配唯一的URL](#每个资源分配唯一的url)
    - [通过标准的HTTP（HTTPS）方法操作资源](#通过标准的httphttps方法操作资源)
    - [过滤信息](#过滤信息)
    - [资源的表现层可以是XML、JSON或者其他](#资源的表现层可以是xmljson或者其他)
    - [认证机制](#认证机制)
    - [错误处理](#错误处理)
  - [本章小结](#本章小结-17)
- [用Postman测试分页接口](#用postman测试分页接口)
  - [接口介绍](#接口介绍)
  - [设计测试用例](#设计测试用例)
  - [用Postman实现接口自动化](#用postman实现接口自动化)
    - [Postman介绍](#postman介绍)
    - [Postman的使用](#postman的使用)
  - [接口测试的发展方向](#接口测试的发展方向)
  - [本章小结](#本章小结-18)
- [用JMeter测试单个接口](#用jmeter测试单个接口)
  - [JMeter介绍](#jmeter介绍)
  - [添加客房接口介绍](#添加客房接口介绍)
  - [设计接口的测试用例](#设计接口的测试用例)
  - [JMeter的操作过程](#jmeter的操作过程)
  - [数据驱动测试](#数据驱动测试)
  - [本章小结](#本章小结-19)
- [接口的token认证](#接口的token认证)
  - [接口的认证](#接口的认证)
  - [token认证](#token认证)
    - [调用天气预报接口](#调用天气预报接口)
    - [token和Cookie的区别](#token和cookie的区别)
  - [token和Cookie一起用](#token和cookie一起用)
  - [在JMeter中如何处理token字符串](#在jmeter中如何处理token字符串)
  - [接口的三大安全性问题](#接口的三大安全性问题)
  - [请求参数被篡改](#请求参数被篡改)
  - [重放攻击](#重放攻击)
    - [在Fiddler中进行重放攻击](#在fiddler中进行重放攻击)
    - [UNIX时间戳](#unix时间戳)
    - [接口带时间戳和签名](#接口带时间戳和签名)
  - [本章小结](#本章小结-20)
- [发包常见的错误](#发包常见的错误)
  - [发包的本质](#发包的本质)
  - [对比HTTP请求](#对比http请求)
  - [用JMeter发包常见的错误](#用jmeter发包常见的错误)
    - [输入的网址错误](#输入的网址错误)
    - [端口号填错](#端口号填错)
    - [协议错误](#协议错误)
    - [变量取值错误](#变量取值错误)
    - [服务器返回404错误](#服务器返回404错误)
    - [服务器返回400错误](#服务器返回400错误)
    - [服务器返回500错误](#服务器返回500错误)
  - [Postman发包常见问题](#postman发包常见问题)
  - [JMeter和Postman的区别](#jmeter和postman的区别)
  - [接口测试寻求帮助](#接口测试寻求帮助)
  - [本章小结](#本章小结-21)
- [秒杀活动的压力测试](#秒杀活动的压力测试)
  - [秒杀活动的压力测试方案](#秒杀活动的压力测试方案)
    - [秒杀的原理](#秒杀的原理)
    - [测试目标](#测试目标)
    - [业务分析](#业务分析)
    - [测试指标](#测试指标)
  - [使用Fiddler来测试秒杀活动](#使用fiddler来测试秒杀活动)
    - [用Fiddler重新发送HTTP请求](#用fiddler重新发送http请求)
    - [用Fiddler测试秒杀活动的思路](#用fiddler测试秒杀活动的思路)
    - [用Fiddler测试优惠券](#用fiddler测试优惠券)
    - [单线程还是多线程](#单线程还是多线程)
    - [分辨脚本和用户](#分辨脚本和用户)
  - [捕获App上的优惠券活动](#捕获app上的优惠券活动)
  - [使用JMeter来测试秒杀活动](#使用jmeter来测试秒杀活动)
  - [压力测试报告](#压力测试报告)
  - [本章小结](#本章小结-22)
- [用Fiddler和JMeter进行 性能测试](#用fiddler和jmeter进行-性能测试)
  - [性能测试概述](#性能测试概述)
  - [Web页面加载时间测试](#web页面加载时间测试)
    - [258原则](#258原则)
    - [实例：博客园页面加载时间测试](#实例博客园页面加载时间测试)
  - [接口的响应时间测试](#接口的响应时间测试)
  - [视频播放的性能测试](#视频播放的性能测试)
  - [模拟5个用户同时登录网站](#模拟5个用户同时登录网站)
  - [模拟5个不同的用户同时登录网站](#模拟5个不同的用户同时登录网站)
  - [本章小结](#本章小结-23)
- [HTTP中的支付安全测试](#http中的支付安全测试)
  - [修改支付价格](#修改支付价格)
  - [漏洞发生的原因](#漏洞发生的原因)
  - [支付漏洞的解决方法](#支付漏洞的解决方法)
    - [前端不传递金额](#前端不传递金额)
    - [签名防止数据被篡改](#签名防止数据被篡改)
  - [修改充值金额测试](#修改充值金额测试)
  - [多线程提现测试](#多线程提现测试)
  - [转账金额修改测试](#转账金额修改测试)
  - [重复支付](#重复支付)
  - [本章小结](#本章小结-24)
- [Web安全渗透测试](#web安全渗透测试)
  - [敏感信息泄露测试](#敏感信息泄露测试)
  - [重置密码测试](#重置密码测试)
  - [修改任意账号的邮箱密码](#修改任意账号的邮箱密码)
  - [Cookie是否是HttpOnly属性](#cookie是否是httponly属性)
  - [越权访问漏洞](#越权访问漏洞)
  - [资源必须登录才能访问](#资源必须登录才能访问)
  - [修改VIP会员到期时间](#修改vip会员到期时间)
  - [本章小结](#本章小结-25)
- [综合实例——自动提交订单](#综合实例自动提交订单)
  - [背景](#背景)
  - [回归测试](#回归测试)
  - [让回归测试自动化](#让回归测试自动化)
  - [产品的架构](#产品的架构)
  - [自动化测试方案](#自动化测试方案)
  - [哪些测试用例可以自动化](#哪些测试用例可以自动化)
  - [下单的测试用例](#下单的测试用例)
  - [用JMeter实现自动提交订单](#用jmeter实现自动提交订单)
  - [用Python实现自动提交订单](#用python实现自动提交订单)
  - [用JMeter实现自动取消订单](#用jmeter实现自动取消订单)
  - [用Python实现自动取消订单](#用python实现自动取消订单)
  - [模拟100个用户同时下1000个订单](#模拟100个用户同时下1000个订单)
  - [本章小结](#本章小结-26)
- [综合实例——自动申请账号](#综合实例自动申请账号)
  - [一键申请账号](#一键申请账号)
  - [用JMeter实现自动创建用户](#用jmeter实现自动创建用户)
  - [本章小结](#本章小结-27)
- [综合实例——自动签到领积分](#综合实例自动签到领积分)
  - [自动签到的思路](#自动签到的思路)
  - [手机抓包](#手机抓包)
  - [某电商签到领豆子](#某电商签到领豆子)
  - [某金融App签到](#某金融app签到)
  - [自动运行脚本](#自动运行脚本)
    - [Python脚本利用Windows计划定时执行](#python脚本利用windows计划定时执行)
    - [在Jenkins中定时执行](#在jenkins中定时执行)
  - [本章小结](#本章小结-28)
- [综合实例——App约课助手](#综合实例app约课助手)
  - [App约课助手的思路](#app约课助手的思路)
  - [自动化方案](#自动化方案)
  - [模拟App端还是Web端](#模拟app端还是web端)
  - [网课约课助手开发](#网课约课助手开发)
    - [第 1步：模拟登录](#第-1步模拟登录)
    - [第 2步：获取课程ID](#第-2步获取课程id)
    - [第3步：约课](#第3步约课)
  - [本章小结](#本章小结-29)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->
# 抓包的用处
## Fiddler抓包的应用
## 学习HTTP
### HTTP请求的结构
### HTTP响应的结构
## 爬虫
## Fiddler在测试中的作用
### 抓包用于性能测试
### 抓包用于安全测试
### 抓包用于接口测试
### 大量制造测试数据
### 异常测试
### 排除故障和定位Bug
## 前端开发人员使用Fiddler调试Web
### 后端接口Mock
### AJAX调试
### 线上调试
## 后端开发人员使用Fiddler抓包
## 安全测试
## 检查网站的简单问题
### Fiddler检查404错误
### Fiddler检查大响应
## 自动化小工具的开发
### 购票助手
### 自动申请账号工具
### Fiddler找回密码
### 网络游戏助手
## 概念的区别
### 抓包和录制的区别
### 自动化测试和爬虫的区别
### 自动化测试和外挂的区别
## 本章小结
# Fiddler如何抓包
## Fiddler必须要做的3个设置
### 第 1个设置：在Fiddler中安装证书
### 第 2个设置：自动解压HTTP响应
### 第3个设置：隐藏“Tunnel to”请求
## 不允许抓包
### 某些App抓不到包
### HTTP请求和响应全部加密
### 不让抓包
## Fiddler抓不到包
### Fiddler的抓包开关
### 浏览器抓不到包
### 能抓HTTP不能抓HTTPS的请求
### 抓不到手机中的包
### 经过上面的设置，还是抓不到包
### 在macOS中抓包
### Fiddler证书安装不成功
### iOS ##以上，手动信任证书
## Fiddler包太多找不到自己想要的
### 停止抓包
### 只抓手机，不抓本地的包
### 过滤会话
### 只抓特定的进程
### 观察URL和HOST
### 查看进程发包
## HTTPS是否安全
## 计算机连接手机热点抓包
## 用Fiddler测试App升级
### App升级原理
### App升级的测试
### 坚果云的升级
## 短链接
### 短链接原理解析
### 使用短链接
### 用Fiddler抓包短链接
## 本章小结
# Session分类和查询
## Session的概念
## 为什么Fiddler中有这么多Session
## Session的类型
## 搜索Session
### 搜索登录的会话
### 在请求搜索框中搜索
## 用命令行工具查询Session
### 通过select命令过滤
### 通过allbut过滤
### 通过“ ”过滤
### 通过Session类型的大小来过滤
### 通过“=HTTP方法”过滤
### 通过@Host过滤
### 通过“=状态码”过滤
## 给Session下断点
### 下断点拦截HTTP请求
### 下断点拦截HTTP响应
### 及时取消断点
## 本章小结
# FiddlerScript的高级用法
## FiddlerScript的界面
## Fiddler的事件函数
## 在FiddlerScript中使用正则表达式
## 忽略抓包
## 显示客户端和服务器的IP
## 显示响应时间
## 读写本地txt文件
## 保存请求
## 重新发送请求
## 本章小结
# 常见的抓包工具
## 常见的抓包工具
## 浏览器开发者工具
### 调出开发者工具
### 用Chrome测试网页加载时间
### 用Chrome捕获网站登录的POST请求
### 用Chrome测试接口的响应时间
### 过滤请求
## vConsole
## Charles抓包工具
### Charles工具的安装与使用方法
### 在Charles中安装根证书
### Charles配置规则
### 用Charles捕捉网站登录的请求
## Wireshark抓包工具
### 用Wireshark捕捉HTTP
### 用Wireshark捕捉HTTPS
## 本章小结
# 用Python发送HTTP请求
## requests框架介绍
### 在pip中安装requests框架
### 在PyCharm中安装requests框架
## 发送GET请求
### 用Fiddler捕获Python发出的HTTP请求
### 发送HTTPS请求
### 发送带参数的GET请求
### 发送带信息头的请求
## 发送POST请求
### 发送普通POST请求
### 发送JSON的POST请求
## 会话维持
## 用Python发送各种请求
## 用Python下载文件
### 用Python下载图片
### 用Python下载视频
## 本章小结
# 用正则表达式提取数据
## 正则表达式测试工具
## 利用正则表达式提取数据
## 提取订单号
## 提取token字符串
## 从JSON字符串中提取
## 提取Cookie字符串
## 爬虫提取数据
## 本章小结
# HTTP的9种请求方法
## HTTP常见的9种请求方法
## HTTP幂等性
## 9种请求方法的特性
## HTTP和数据的增删改查操作的对应关系
## PUT方法
### POST方法和PUT方法的区别
### PUT方法和POST方法的选择
## DELETE方法
## HEAD方法
## OPTIONS方法
## CONNECT方法
## PATCH方法
## TRACE方法
## 本章小结
# 内容类型
## Content-Type介绍
### Content-Type的格式
### 常见的Content-Type
## POST提交数据的方式
## 3种常见的POST提交数据的方式
### application/x-www-form-
urlencoded
### application/json
### text/xml
## HTTP中的负荷
### 请求负荷
### 响应负荷
## 错误的POST提交方法
## 根据接口文档调用接口实例
## 键值对和JSON的混合
## 本章小结
# HTTP上传和下载
## HTTP上传文件的两种方式
## multipart/form-data
### 对禅道上传图片的操作进行抓包
### 使用JMeter模拟上传图片
### 使用Python上传图片
## application/octet-stream
### 在博客园的文章中上传图片
### 用JMeter模拟博客园上传图片
### 用Python模拟博客园上传图片
## 用HTTP下载文件
### 用JMeter下载文件
### 用Python实现下载文件
## HTTP断点续传
### HTTP请求信息头
### HTTP分段实例
## 本章小结
# HTTP对各种类型程序的抓包
## 用Fiddler抓取视频
## 用Fiddler抓音频文件
## 用Fiddler抓Flash
## 用Fiddler抓公众号
## 用Fiddler抓包小程序
## 用AJAX抓包
## 用Fiddler抓包C
## 用Fiddler抓包Java
## 用Fiddler抓包Postman
## 用Fiddler捕获macOS
## 用Fiddler捕获Linux系统
## 用Fiddler抓包坚果云
## 本章小结
# 自动登录和登录安全
## 登录的较量
## 登录的风险
### 冒用他人账户登录
### 账户和密码在传输过程中被截获
### 密码被破解
### 系统被爬虫软件或者脚本自动登录
## 登录的风控
## 登录用GET还是POST
### GET方法的缺点
### POST比GET安全
### 使用GET方法登录的网站
## 安全的原则
## 使用POST方法登录的网站
## 登录响应携带隐藏的token字符串
## 用JavaScript中的MD5给密码加密
## 用JavaScript动态加密密码
### 绕开JS混淆密码
### JS混淆密码总结
## 短信验证码登录
## 二维码扫码登录
## 拼图登录
## 普通图片验证登录
## 独特的验证方式
## 本章小结
# 图片验证码识别
## 图片验证码
### 图片验证码原理
### 图片识别介绍
### Tesseract的安装与使用
### Tesseract的使用
### pytesseract的使用
## 用Python实现图片验证码登录
## 本章小结
# 综合实例——自动点赞
## 给文章自动点赞
### 拼图验证方式
### 直接使用Cookie绕过登录
### 分析点赞的HTTP请求
## 用JMeter实现博客园文章自动点赞
## 使用Python实现博客园文章自动点赞
## 本章小结
# 前端和后端
## Web架构图
## 前端开发和后端开发的区别
### 展示方式不同
### 运行不同
### 全栈工程师
### 前端和后端分离
## 前端验证和后端验证
### 前端验证
### 后端验证
### 前端验证和后端验证都需要
## 后端验证的Bug
## Fiddler绕过前端实现投票
## 后台和后台管理的区别
## 本章小结
# 接口和接口测试
## 接口的概念
### 后端接口
### 在线英语App示例
### “我的订单”的前端和接口
## 登录接口示例
## 接口文档的维护
### 用Word文档维护
### 用Wiki页面维护
### Swagger
### 调用接口的方式
## 接口测试的工具
## 接口测试的本质
## 接口测试的目的
### 接口测试的优势
### 接口测试是必需的吗
### 接口测试需要的知识
### 接口测试的流程
### 接口测试的测试内容
### 后端接口和前端测试是否重复
## 登录接口的测试用例
## 接口测试是自动化测试吗
## 如何设计接口测试用例
## 接口内部状态码
## 本章小结
# JSON数据格式
## JSON格式在接口中的应用
## JSON的概念
## JSON的应用场合
## JSON的语法
## JSON值的类型
## JSON应该使用双引号
## JSON数组
## JSON的嵌套
## JSON格式错误
## JSON解析工具
### 在线的解析工具
### Notepad++格式化JSON
### 在JMeter中格式化JSON
### 在Fiddler中格式化JSON
## 拼接JSON字符串
## JMeter中的JSON提取器
## 本章小结
# HTTP和RESTful服务
## 什么是RESTful
## RESTful的优点
## RESTful的主要原则
### 以资源为核心
### 每个资源分配唯一的URL
### 通过标准的HTTP（HTTPS）方法操作资源
### 过滤信息
### 资源的表现层可以是XML、JSON或者其他
### 认证机制
### 错误处理
## 本章小结
# 用Postman测试分页接口
## 接口介绍
## 设计测试用例
## 用Postman实现接口自动化
### Postman介绍
### Postman的使用
## 接口测试的发展方向
## 本章小结
# 用JMeter测试单个接口
## JMeter介绍
## 添加客房接口介绍
## 设计接口的测试用例
## JMeter的操作过程
## 数据驱动测试
## 本章小结
# 接口的token认证
## 接口的认证
## token认证
### 调用天气预报接口
### token和Cookie的区别
## token和Cookie一起用
## 在JMeter中如何处理token字符串
## 接口的三大安全性问题
## 请求参数被篡改
## 重放攻击
### 在Fiddler中进行重放攻击
### UNIX时间戳
### 接口带时间戳和签名
## 本章小结
# 发包常见的错误
## 发包的本质
## 对比HTTP请求
## 用JMeter发包常见的错误
### 输入的网址错误
### 端口号填错
### 协议错误
### 变量取值错误
### 服务器返回404错误
### 服务器返回400错误
### 服务器返回500错误
## Postman发包常见问题
## JMeter和Postman的区别
## 接口测试寻求帮助
## 本章小结
# 秒杀活动的压力测试
## 秒杀活动的压力测试方案
### 秒杀的原理
### 测试目标
### 业务分析
### 测试指标
## 使用Fiddler来测试秒杀活动
### 用Fiddler重新发送HTTP请求
### 用Fiddler测试秒杀活动的思路
### 用Fiddler测试优惠券
### 单线程还是多线程
### 分辨脚本和用户
## 捕获App上的优惠券活动
## 使用JMeter来测试秒杀活动
## 压力测试报告
## 本章小结
# 用Fiddler和JMeter进行 性能测试
## 性能测试概述
## Web页面加载时间测试
### 258原则
### 实例：博客园页面加载时间测试
## 接口的响应时间测试
## 视频播放的性能测试
## 模拟5个用户同时登录网站
## 模拟5个不同的用户同时登录网站
## 本章小结
# HTTP中的支付安全测试
## 修改支付价格
## 漏洞发生的原因
## 支付漏洞的解决方法
### 前端不传递金额
### 签名防止数据被篡改
## 修改充值金额测试
## 多线程提现测试
## 转账金额修改测试
## 重复支付
## 本章小结
# Web安全渗透测试
## 敏感信息泄露测试
## 重置密码测试
## 修改任意账号的邮箱密码
## Cookie是否是HttpOnly属性
## 越权访问漏洞
## 资源必须登录才能访问
## 修改VIP会员到期时间
## 本章小结
# 综合实例——自动提交订单
## 背景
## 回归测试
## 让回归测试自动化
## 产品的架构
## 自动化测试方案
## 哪些测试用例可以自动化
## 下单的测试用例
## 用JMeter实现自动提交订单
## 用Python实现自动提交订单
## 用JMeter实现自动取消订单
## 用Python实现自动取消订单
## 模拟100个用户同时下1000个订单
## 本章小结
# 综合实例——自动申请账号
## 一键申请账号
## 用JMeter实现自动创建用户
## 本章小结
# 综合实例——自动签到领积分
## 自动签到的思路
## 手机抓包
## 某电商签到领豆子
## 某金融App签到
## 自动运行脚本
### Python脚本利用Windows计划定时执行
### 在Jenkins中定时执行
## 本章小结
# 综合实例——App约课助手
## App约课助手的思路
## 自动化方案
## 模拟App端还是Web端
## 网课约课助手开发
### 第 1步：模拟登录
### 第 2步：获取课程ID
### 第3步：约课
## 本章小结

# 参考资料

> [京东 | HTTP抓包之接口自动化测试(异步图书出品）](https://item.jd.com/12761657.html)